加拿大啟動引渡程序 孟晚舟周三上庭 北京勢報復 或禁學生赴當地

牽動中、美、加關係的華為太子女兼副董事長孟晚舟案引渡程序正式啟動，加拿大法院鐵定周三開庭審理，一場曠日廢時的司法戰爭就此開打。中國外交部炮轟美加濫用雙邊引渡條約，向加方提出嚴正交涉。專家估計北京報復行動或會升級，不排除北京為救孟晚舟而不惜煞停中國學生赴加留學。

加拿大司法部當地時間周五發聲明，指經過對案件證據進行全面和徹底審查後，加拿大司法部發布正式的「授權進行書」，啟動引渡法律程序，處理美國引渡孟晚舟的要求。孟將於加西時間本月6日上午10時（香港時間7日凌晨2時）在卑詩省高級法院出庭，屆時法庭將宣佈引渡聆訊的排期。加司法部強調，引渡聆訊不是審判，也不是有罪或無罪的判決；若有人最終從加拿大引渡到另一國家，他將在該國接受審訊。熟悉引渡法的加拿大刑事律師波廷（Gary Botting）表示，通常情況下，引渡聆訊安排在至少4個月後。

引渡聆訊最快要4個月

雖然加拿大努力撇清和孟案的關係，但中國外交部、中國駐加大使館、華為及孟的代表律師先後發表聲明，向加國施壓。外交部罕有地在周六發聲明，對加方的決定表示強烈不滿和堅持反對，強調已向加方提嚴正交涉；指孟案是嚴重政治事件，炮轟美加濫用雙邊引渡條約，促請加方立即放人。

中國駐加大使館則炮轟加方標榜法治原則及司法獨立，但卻在孟案犯下錯誤，認為加方若真遵循法治原則、司法獨立，就應拒絕美方引渡申請，立即釋放孟晚舟。聲明表示：「加法庭的最終審理結果將是對加方是否堅持司法獨立的試金石。我們將拭目以待。」

華為亦發聲明，批評美方指控背後有政治動機，美方的指控在加拿大亦不構成犯罪，強調孟沒有任何不當行為，炮轟美方濫用司法程序，對加方決定感到失望。孟晚舟代表律師馬丁亦對加司法部的決定感到失望，批評美方指控背後有政治因素，指美國總統特朗普多次提到，或為中美貿易談判介入孟案。美國司法部對加方提供的協助表示謝意，讚揚加政府對法治作出堅定不移的承諾。

華刁難加國芥花籽進口

加拿大布魯克大學（Brock University）教授、前加拿大駐北京外交官布頓（Charles Burton）估計，北京可能會做出進一步報復行動，不排除會打壓加拿大芥花籽輸華或禁止中國學生到加拿大留學。加拿大前駐華大使趙樸（Guy Saint-Jacques）亦認為，北京或就此事進一步向加拿大施壓。

孟晚舟被指涉違反美對伊朗制裁令，去年12月1日遭美、加聯手逮捕後，中方報復層出不窮，不僅拘押包括加拿大前外交官康明凱及加拿大商人沃斯帕，亦對涉嫌走私220公斤冰毒的加國公民謝倫伯格判以極刑；上月亦有消息指，北京還向加拿大芥花籽埋手，延長加芥花籽貨船入口清關時間，在批出進口轉基因產品許可證上大加刁難。

攪到香港人移民都有問題，唉

支狗今次德政喎！！！

影響到香港人係遲早
太多中國人有hksar

禁得好

垃圾國家夠膽搞Canada 但唔夠膽報復美國

罰緊邊個

罰canada goose

又干預人地內政
仲要話人無司法獨立
支那真係國際大笑話

支那：無人去加拿大留學，加拿大無錢，學校要執笠，中國又贏

中國加拿大和中國美國都是屬於中國的

之前ifc間canada goose日日勁多支那人排隊

一邊精神勝利打飛機
另一邊心裡面屌老母, 拿拿林搵下有冇方法又偷偷地偷渡過去

香港人成日諗住儲夠錢就走 咩政治都唔理 見到不公義就調頭走 有報應受影響都好合理姐？

最好笑係支拿自己同人講佢係三權合一 即等同話比人知任何執法都可能帶有政治成份
然後就走去鬧一個三權分立既加拿大 係政治檢控

每次啲懲罰講出嚟都係笑死人

中國學生：...

主要係細路，去外面讀書。

係香港讀書，最後個個講蝗話，成為奶共下一代

咁只會更多人爭住去，中國人文化就是如此。

最怕你唔「報復」
到時大把把柄玩大佢

對住美國就鵪鶉咁

拉返佢地返去